'\" t
.\"     Title: \fBkbuildsycoca5\fR
.\"    Author: Darian Lanx <content@openprojects.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-09-17
.\"    Manual: KDE-Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.15
.\"  Language: German
.\"
.TH "\FBKBUILDSYCOCA5\FR" "8" "2015\-09\-17" "KDE Frameworks Frameworks 5.15" "KDE-Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAME"
kbuildsycoca5 \- Erstellt den Zwischenspeicher für die Systemeinstellungen der KService\-Desktop\-Dateien neu\&.

.SH "ÜBERSICHT"


.HP \w'\fBkbuildsycoca5\fR\ 'u
\fBkbuildsycoca5\fR  [\fIOptionen\fR...] 





.SH "BESCHREIBUNG"


.PP
\fBkbuildsycoca5\fR
erstellt den binären Zwischenspeicher der in Dateien mit der Erweiterung
\&.desktop,
\&.directory
und dem MIME\-Typdateien mit der Erweiterung
\&.xml, den das KService\-Framework benutzt, um Module, Programme und andere Dienste zu finden\&.

.PP
Die Bibliothek KService benutzt diese Datenbank, um die angefragten Informationen effektiv bereit zustellen\&.

.PP
Benutzer müssen dieses Programm normalerweise nicht direkt ausführen\&. Es wird von KService ausgeführt, wenn es nötig ist, weil eine der zwischengespeicherten Daten geändert wurde\&.




.SH "OPTIONEN"




.PP
\fB\-\-global\fR
.RS 4



Ignoriert alle benutzerdefinierten Dateien (in
\fIXDG_DATA_HOME\fR)\&. Dies wird zurzeit nur in Unix\-Systemen unterstützt\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noincremental\fR
.RS 4



Anstatt den vorhandenen Zwischenspeicher zu verwenden und nur die geänderten oder hinzugefügten Informationen zu aktualisieren, wird der Zwischenspeicher vollständig neu erstellt\&. Diese Option wird ignoriert, wenn
\fB\-\-global\fR
verwendet wird\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nosignal\fR
.RS 4



Normalerweise sendet
\fBkbuildsyscoca5\fR
bei der Aktualisierung des Zwischenspeichers ein Signal über D\-Bus an alle Anwendungen, die KService verwenden, damit die Anwendungen immer mit den neuesten Informationen arbeiten\&. Mit dieser Option wird dieses Verhalten abgeschaltet\&.

.RE
.PP
\fB\-\-menutest\fR
.RS 4



Testet die Erstellung der Datenbank für das Startmenü\&. Der Zwischenspeicher wird nicht neu generiert\&.

.RE
.PP
\fB\-\-testmode\fR
.RS 4



Verwendet den Testmodus für QStandardPaths, um Kollisionen mit Benutzerdaten zu verhindern\&. Dies sollte für Unit\-Test verwendet werden\&.

.RE
.PP
\fB\-\-track \fR\fB\fImenu\-id\fR\fR
.RS 4



Menü\-Kennung (ID) für Fehlersuche zurückverfolgen\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Zeigt Informationen über den Autor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Zeigt Lizenz\-Informationen an\&.

.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4



Zeigt einen kurzen Hilfetext\&.

.RE
.PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4



Zeigt Versionsinformation an\&.

.RE





.SH "DATEIEN"



.PP
\fIcachedir\fR/ksycoca5_[lang]_[sha1\-of\-dirs]
.RS 4



Der KService\-Zwischenspeicher, der durch
\fBkbuildsycoca5\fR
erstellt wurde\&. In Unix\-Systemen ist
\fIcachedir\fR
normalerweise
\fBXDG_CONFIG_HOME\fR

.RE




.SH "SIEHE AUCH"

.PP
\fBkded5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "FEHLER"

.PP
Bitte berichten Sie Fehler im
\m[blue]\fBFehlerverfolgungssystem von KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH "AUTOREN"
.PP
\fBDarian Lanx\fR <\&content@openprojects\&.net\&>
.br

.RS 4
Schrieb die ursprüngliche Dokumentation\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Aktualisierung der Dokumentation für KDE Frameworks 5\&.
.RE
.SH "FUßNOTEN"
.IP " 1." 4
Fehlerverfolgungssystem von KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
